**卡爾·路德維希大公**（**Archduke Karl Ludwig of
Austria**，），[奧匈帝國](../Page/奧匈帝國.md "wikilink")[皇帝](../Page/皇帝.md "wikilink")[弗朗茨·約瑟夫一世之弟](../Page/弗朗茨·約瑟夫一世.md "wikilink")。侄子[皇储](../Page/皇储.md "wikilink")[魯道夫](../Page/魯道夫_\(奧匈帝國皇太子\).md "wikilink")[死後](../Page/梅耶林惨案.md "wikilink")，其长子[弗朗茨·斐迪南大公成為皇儲](../Page/弗朗茨·斐迪南大公.md "wikilink")。

## 家庭

  - 父亲：[弗兰茨·卡尔大公](../Page/弗兰茨·卡尔大公.md "wikilink")(1802年12月7日-1878年3月8日)
  - 母亲：[巴伐利亚王国的苏菲公主](../Page/苏菲公主_\(巴伐利亚\).md "wikilink")(1805年1月27日-1872年5月28日)

## 婚姻

卡爾·路德維希一共娶过三位妻子，3子3女皆由第二和第三位妻子所出。

1.  [萨克森王国的玛格列特公主](../Page/萨克森王国.md "wikilink") (1840年5月24日-1858年9月15日)
    无子女。
2.  [两西西里王国的玛丽亚](../Page/两西西里王国.md "wikilink")·安农齐亚塔公主(1843年3月24日-1871年5月4日)
    育有3男1女。
    1.  [弗朗茨·斐迪南大公](../Page/弗朗茨·斐迪南大公.md "wikilink")(1863年12月18日—1914年6月28日）贵庶通婚
    2.  [奧托·弗朗茨](../Page/奧托·弗朗茨.md "wikilink")(1865年4月21日-1906年11月1日)
    3.  斐迪南·卡尔·路德維希大公(1868年12月27日-1915年3月10日) 贵庶通婚
    4.  玛格列特·苏菲女大公(1870年5月13日-1902年7或8月24日)
3.  [葡萄牙的玛丽亚](../Page/葡萄牙.md "wikilink")·特丽莎公主（1855年8月24日-1944年2月12日）育有2女。
    1.  玛丽亚·安农齐亚塔女大公(1876年7月31日-1961年4月8日)
    2.  伊丽莎白·阿玛丽亚女大公(1878年7月7日-1960年3月13日)

[Category:奥地利大公](../Category/奥地利大公.md "wikilink")
[Category:死于伤寒的人](../Category/死于伤寒的人.md "wikilink")
[Category:哈布斯堡-洛林王朝](../Category/哈布斯堡-洛林王朝.md "wikilink")
[Category:維也納人](../Category/維也納人.md "wikilink")